如果上網都唔寫正確廣東話，咁幾時寫？

我真係唔明點解肥絲煩膠追擊咗咁耐，仲係有咁多人都係繼續堅持要打錯字

你問下肥絲分咗右手未

屌你老母楼主

因為約定俗成
好似係

因為打正字睼毋明。

但係你而家都打錯字喎

係重唔係仲
仲係解中間嘅意思
重先係有還有嘅意思

講笑唔好黑名我

「咁幾時寫」
咁 定 噉 先？

咁負確廣東話呢？

主要問題係本字未必人人識睇，而睇得明通假字嘅人就好多
同埋部份本字正音根本唔係而家時下香港人用梗嘅廣東話讀音
而家呢個階段推動用本字阻力會好大，亦只會造成混亂
但第一步起碼就係一啲大家都知都識嘅字用啱佢先囉

啱
如果我畀人屌錯字 我會嘗試去改
唔會去用約定俗成屌返人

噉 同 咁 依兩個我改緊

正字係恁
通假字用咁都得
噤同噉都係通假字，噉後面跟動詞而噤後面跟形容詞

其實好矛盾 ，
我覺得好離譜嗰啲一定要改
例如「鍾意」「贊同」「見仁見智」
我都支持「咗」，但又唔太想改「咁」同埋「仲」
而家改啲又唔改啲咁...

留名學野 加油

甘又吾得 甘又吾得 甘你想点牙😑🙄

我電話打速成無「咗」呢隻字，得手寫先有，手寫輸入慢好多呀

屌 煩撚柒夠未 死唔斷氣

agger
成班唔知係咪真係讀過linguistics 嘅學人話呢個正音正字嗰個錯

上個網都咁撚麻煩

自己母語想保衛吓啫
唔係要拎返張cert先至出得聲掛

想問好耐

咁呢個情況下要點分重要「important」同重要「還要」？

Important 同 also

問題係點解要跟肥絲嘅標準？

你班撚屌正字撚係捍衛定倒緊自己米